【違返基本法第22條】曾鈺成智庫倡《基本法》確立中聯辦地位 以便「名正言順」干預香港

由前立法會主席、民建聯曾鈺成牽頭的智庫「香港願景計劃」今日發表有關「一國兩制」發展報告，指隨著一國兩制發展，必然遇到起草時不能遇見的問題，建議修改《基本法》，包括加入新條文，列明中聯辦職能和地位，「讓它名正言順履行職務」，減少爭議。對於中聯辦常被批評介入香港事務，曾鈺成直言，中聯辦被指與其角色不相稱的行為，「唔使寫落《基本法》佢都已經做緊㗎啦」，否認建議為合理化中聯辦行為。

報告指，《基本法》第22條限制中央各部門不得干預特區按《基本法》自行管理的事務，但中聯辦並非徵得特區政府同意而設立，僅由國務院「通知」特區下成立，與《基本法》第22條要求不同，故中聯辦並不屬於22條所提及的機構，不受22條限制，建議加入新條文，列明中聯辦職能，並指國務院2000年發表的文件已列明其角色，包括聯繫駐港特派員公署及駐港解放軍、承辦中央人民政府交辦的其他事項等。

被問到中聯辦屢被批評介入香港事務，包括透過公司間接持有控制香港三大書店的☭聯合出版☭集團，但上述報告卻指中聯辦職能過分空泛，有關建議是否旨在合理化其行為？曾鈺成反駁指，國務院提出的職能是綱領性表述，「將來寫入基本法甚至立法條文唔能夠好似整菜單，每樣配料寫得清清楚楚，唔得㗎嘛」。

他又稱，倘認為中聯辦的行為與其角色不相稱，可按事實根據提出，以檢視採取措施，直言「中聯辦做緊嘅嘢你覺得係唔合適，唔使寫落基本法佢都已經做緊㗎啦，冇一定要合理化」，認為可討論「邊啲（職能）應該寫落去邊啲唔應該」。他並指，未有就報告建議諮詢或知會中聯辦，認為有關新增條文建議不會與中聯辦工作有牴觸。

另外，報告亦建議特區政府應同步啟動《基本法》23條及政改諮詢，拓展協商空間，指進行諮詢前應讓社會就兩者的原則達成基本共識，方法包括成立規模較大的委員會。報告亦回應《憲法》與《基本法》關係，指《基本法》在本港應優先適用，凡與《基本法》牴觸的中國《憲法》條文，或經《基本法》修改或取代的條文，不會直接套用。

民主派立法會議員區諾軒批評為中聯辦另設條文，訂明職能的建議「偷換概念」，指中聯辦由中央政府委任，成員亦是共產黨黨員，反問「有乜可能唔係中央機構？」他認為中聯辦應受《基本法》第22條所限，不得干預香港事務，又指國務院所訂的中聯辦職能空泛，倘若要針對中聯辦在《基本法》另設條文，並非要列出職責，而是列明有何工作不可參與，「你話要協調香港選舉，我冇理由話得㗎喎」。

老鼠曾平時就扮中立 小罵當幫忙

俾某人日日强姦
唔係諗點反抗
而係推某人强姦合法化

文盲既. 22條有3句獨立句子架：

第二十二條

中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。

中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。

如果中聯辦係如曾鈺成所講「並不屬於22條所提及的機構」, 咁佢駛鬼改基本法加個乜柒職能落去？

按佢說法, 現行條文都唔關佢事嘛

《基本法》真係垃圾黎

「中聯辦」全名叫「中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室」

佢咁都可以話唔係中央所屬機構？

白痴架咩

咬字咬到咁真係痴撚線，不如直頭取消埋個特區政府算啦，基本法任你up

雙非問題就改極都改唔到,搬龍門法廢過廢紙

屌佢老母, CAP低晒先

一陣班撚樣又DELETE

香港關係法

中央人民政府既機構原本唔係22條包既野黎
國家主席都唔係中央啦咁，係咪可以OVERRIDE特首

港豬一直都有一個迷思, 就係「凡《基本法》所說的, 就是真理」

所以共匪一直都會有一個傾向, 就係凡你地香港人反對, 我就寫入基本法, 咁就解決無人再嘈

共匪係一直宣傳「《基本法》是真理, 是道路, 是生命」呢個CONCEPT

但事實係, 呢本垃圾無經全民公投, 不是由香港人寫, 並且隨時可以由宗主國人大「通過決定」over ride, 完完全全係一本廢紙黎

共匪係準備話「辦公室」唔等於「部門」

根本成本《基本法》及所謂回歸, 都只係一場倫敦金騙局黎

得泛民呢堆白痴仔先會去信, 而港豬又on 去信

由前立法會主席曾鈺成牽頭成立的智庫「香港願景計劃」建議修改《基本法》，加入新條文以列明中聯辦職能和地位，聲言要「讓它名正言順履行職務」；智庫研究員林緻茵更稱中聯辦地位雖相當於國家正部級機構，但非屬行政機構，是由中央派駐地方的機構，故認為《基本法》22條所指的中央人民政府所屬各部門，不得干預特區事務，是指國務院的各部門，中聯辦不屬此範圍。

《毒果》翻查近年中聯辦最為人熟悉的「職務」，不少都被指涉及干預香港特區事務；一旦確認其職能與地位，未知是否意在將其「干預」情況合理化？
＊＊＊ ＊＊＊ ＊＊＊
2011年底
前中聯辦幹部黃春平以「獨立人士」身份參選觀塘區議會選舉並當選

2012年3月
中聯辦研究部部長曹二寶被爆在飯局上，要求時任特首辦主任梁卓偉在西九設計比賽漏報利益事件中「放生」正在參選特首的梁振英

2013年底
立法會表決是否以特權法命令政府釓開審批免費電視牌照過程的資料，時任立會議員梁家騮及謝偉俊公開承認中聯辦官員曾就此事接觸他們

2014年底
時任中聯辦主任張曉明於民建聯籌款晚宴上捐出「駿程萬里」書法拍賣，為該黨籌得天價的1380萬

2015年初
香港成立初指推行愛國教育的「青少年軍總會」，除香港特首，中聯辦主任及駐港解放軍司令員也擔任贊助人，在昂船洲軍營舉行成立典禮

2016年底
立法會換屆選舉，中聯辦被指在新界東、西分別推薦容海恩及何君堯出選，兩新人終在建制總動員下當選

2017年初
身為新民黨葉劉淑儀競選辦總新聞主任的彭仕敦在網媒撰文，踢爆中聯辦干預特首選舉，令支持葉劉的選委轉為支持林鄭

2018年1月
港大前校長馬斐森卸任前稱，中聯辦經常給他意見，並透露所有大學領導人都與中聯辦有聯絡

要用 web archive

呢條八婆大嬸係咪有精神病？

[url]kaylam@hkpri.org.hk[/url]

沈旭輝條仆街唔係話移民去星加坡咩?

個主席係葉國華，有沈旭暉不意外呀

乜撚野確立
呢啲叫洗橫手插落黎

加油

以前都屌沈旭暉,

根住成班兒登仔屌返我轉頭

都痴LUN線, 兒登仔真係敵我不分

中聯辦係直屬支那共產黨，唔係屬於中央人民政府架，曾鈺成都唔知幾鬼精，加入基本法後，支共就可以名正言順喺香港以黨領政

韓國統監府